有人讀海事高級文憑或做緊相關工作？

？

有咩想問 msti?

18月實習積經驗逐一考牌 最快七年晉陞月薪達7萬
香港文匯報訊（記者 黎忞）從事航海工作雖然要抵受日曬雨淋，但只要肯讀肯捱，絕對大有「錢途」。職訓局轄下的海事訓練學院（MSTI）設有兩年制的海事科技高級文憑課程，畢業生在海上實習18個月，有望取得三級執照成為海員。當海員累積得一定經驗就可逐步考取更多牌照，最快可在六、七年內晉陞至船長，月薪高達4萬至7萬元。若再升至管理層，薪水更為可觀。
為擴闊學生及海事工作員的知識面，並有更多的晉陞機會，MSTI首次與海外院校簽訂合作備忘錄，擬於新學年開辦海事營運管理榮譽理學士銜接課程。
MSTI首席教導員黃立華表示，現時在該校完成兩年的海事科技高級文憑課程。畢業生如有興趣從事航海工作，進行18個月的海上實習就可成為甲板部實習生，按需要考上一至三級執照，累積一定經驗可晉陞至三副、二副和大副，為期約36個月，即若由修讀高級文憑起計算，一切順利，最快可用六、七年升任船長。
申政府獎勵 實習生月入1.2萬
一般甲板部實習生的薪金為6,000元，若申請政府的航海訓練獎勵計畫，每月可得到6,000元津貼，即每月可支薪1.2萬元。
不少人對於航海事業都有一種迷思，認為一定要一輩子在船上工作，因此不敢入行。MSTI工程學科學術總監廖世樂表示，除了擔任船員或船長外，具有一定經驗和學歷者其實可從事其他「岸上」工作，例如從事海事保險、物流或法律等的工作，有多元出路。
為擴闊學生及海事工作員的知識面，MSTI與英國南安普頓索倫特大學瓦薩希海事學院（Warsash Maritime Academy of Southampton Solent University）擬合辦海事營運管理榮譽理學士銜接學位課程，以培育更多專業航海人才，幫助香港成為國際航運中心。
現年32歲的劉孟德早在2002年入讀MSTI，現為高速客輪公司的船長，專門駕駛來往香港、澳門和珠江三角洲的航班，平均月薪4萬至6萬元。他自小熱愛海洋和游泳，中學畢業後進入MSTI學習，掌握了航海、天文氣象、船體結構和繪畫海圖等知識。
本來未有打算從事航海事業的他，被良好的晉陞階梯所吸引，於2005年加入高速客輪公司，起初擔任甲板部實習員，再晉陞為夜航員和大副，並在2012年8月成為船長。他指作為船長，基本上「一腳踢」，除了基本的駕駛客輪外，連洗廁所和急救亦要做。
現船長有意報讀爭取晉陞
劉孟德笑指，自己比較「顧家」，故起初選擇在內河船工作，期望未來可在「岸上」從事海事管理層的工作，並考慮報讀上述學士課程，爭取晉陞機會。

唔好講笑啦 同政府講3年有公屋冇分別

想DSE考完5科2, 讀HIGH DIP, 然後上船做野咁

你想問咩？ 行情？

4.5年即可十萬收入
連登仔快狗衝

yes

又一個發夢撚頭
你識多幾個船cadet就知依家幾撚惡做又難升，等出船都半年，入唔到好公司（得一間）你又死9硬。3副先萬8-2萬2
傻9先衝入黎